(this.webpackJsonpcookbook=this.webpackJsonpcookbook||[]).push([[0],[,,,,,,,,,,,,,function(a,e,i){var o={"./break_img1.jpg":29,"./break_img2.jpg":30,"./break_img3.jpg":31,"./break_img4.jpg":32,"./cocktail_img1.jpg":33,"./cocktail_img2.jpg":34,"./cocktail_img3.jpg":35,"./dessert_img1.jpg":36,"./dessert_img2.jpg":37,"./dessert_img3.jpg":38,"./dinner_img1.jpg":39,"./dinner_img2.jpg":40,"./dinner_img3.jpg":41,"./soup_img1.jpg":42,"./soup_img2.jpg":43,"./soup_img3.jpg":44,"./supper_img1.jpg":45,"./supper_img2.jpg":46,"./supper_img3.jpg":47,"./vege_img1.jpg":48,"./vege_img2.jpg":49,"./vege_img3.jpg":50};function t(a){var e=n(a);return i(e)}function n(a){if(!i.o(o,a)){var e=new Error("Cannot find module '"+a+"'");throw e.code="MODULE_NOT_FOUND",e}return o[a]}t.keys=function(){return Object.keys(o)},t.resolve=n,a.exports=t,t.id=13},,,,,function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/image1.01687d6d.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/image2.879ac801.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/image3.13259e3d.jpg"},,function(a,e,i){a.exports=i(60)},,,,,function(a,e,i){},function(a,e,i){},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/break_img1.833c4a62.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/break_img2.d2917f38.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/break_img3.518fb3a3.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/break_img4.4197c510.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/cocktail_img1.f74e63ee.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/cocktail_img2.d6e550df.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/cocktail_img3.74c550f5.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/dessert_img1.22d8e808.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/dessert_img2.e6e6db45.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/dessert_img3.6e144ed7.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/dinner_img1.817bce72.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/dinner_img2.14e0a904.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/dinner_img3.5c3ea781.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/soup_img1.744acd25.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/soup_img2.fa78a255.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/soup_img3.a5eda34d.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/supper_img1.fbb9d5b5.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/supper_img2.cdd94a1e.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/supper_img3.81eee871.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/vege_img1.9e277a31.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/vege_img2.5cfb5863.jpg"},function(a,e,i){a.exports=i.p+"static/media/vege_img3.96cb75e1.jpg"},,,,,,function(a,e,i){},function(a,e,i){},function(a,e,i){},function(a,e,i){},function(a,e,i){"use strict";i.r(e);var o=i(0),t=i.n(o),n=i(15),r=i.n(n),k=(i(27),i(6)),l=(i(28),i(5));var m=function(a){var e=a.id,o=a.image,n=a.card_title,r=a.card_text,k=a.modal_title,l=a.modal_text_ingredients,m=a.modal_text,s=a.modal_preparation_time,c=a.modal_serving,d=a.modal_difficulty,p=l.map((function(a){return t.a.createElement("li",{key:a.key},a.value)}));return t.a.createElement("div",{className:"modal-card"},t.a.createElement("div",{className:"card"},t.a.createElement("img",{src:i(13)("./".concat(o)),className:"card-img-top",alt:"image1"}),t.a.createElement("div",{className:"card-body"},t.a.createElement("h5",{className:"card-title"},n),t.a.createElement("p",{className:"card-text"},r),t.a.createElement("button",{type:"button",className:"btn btn-success","data-toggle":"modal","data-target":"#".concat(e)},"Zobacz przepis"))),t.a.createElement("div",{className:"modal fade",id:e,tabIndex:"-1",role:"dialog","aria-labelledby":"ModalLongTitle","aria-hidden":"true"},t.a.createElement("div",{className:"modal-dialog",role:"document"},t.a.createElement("div",{className:"modal-content"},t.a.createElement("div",{className:"modal-header"},t.a.createElement("h5",{className:"modal-title",id:"exampleModalLongTitle"},k),t.a.createElement("button",{type:"button",className:"close","data-dismiss":"modal","aria-label":"Close"},t.a.createElement("span",{"aria-hidden":"true"},"\xd7"))),t.a.createElement("div",{className:"modal-body"},t.a.createElement("img",{src:i(13)("./".concat(o)),alt:"dish"}),t.a.createElement("h3",null,"Sk\u0142adniki"),t.a.createElement("ul",null,p),t.a.createElement("h3",null,"Przygotowanie"),t.a.createElement("p",null,m),t.a.createElement("div",{className:"modal-specification"},t.a.createElement("span",null,t.a.createElement("i",{className:"far fa-clock"}),s),t.a.createElement("span",null,t.a.createElement("i",{className:"fas fa-utensils"}),c),t.a.createElement("span",null,t.a.createElement("i",{className:"fas fa-balance-scale"}),d))),t.a.createElement("div",{className:"modal-footer"},t.a.createElement("button",{type:"button",className:"btn btn-secondary","data-dismiss":"modal"},"Zamknij"))))))},s=[{key:"1",image:"soup_img1.jpg",card_title:"Zupa z soczewicy",card_text:"Zupa z soczewicy z ziemniakami i kurczakiem",modal_title:"Zupa z soczewicy",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"2 \u0142y\u017cki oliwy"},{key:"2",value:"1 cebula"},{key:"3",value:"1 marchewka"},{key:"4",value:"2 litry bulionu"},{key:"5",value:"1/2 szklanki czerwonej soczewicy"},{key:"6",value:"3 ziemniaki"},{key:"7",value:"po 1/2 \u0142y\u017ceczki pieprzu, kurkumy, papryki s\u0142odkiej i oregano"},{key:"8",value:"1 pojedynczy filet z kurczaka"},{key:"9",value:"2/3 szklanki przecieru pomidorowego"}],modal_text:"W garnku na oliwie zeszkli\u0107 pokrojon\u0105 w kosteczk\u0119 cebul\u0119. Doda\u0107 obran\u0105 i start\u0105 marchewk\u0119 i wymiesza\u0107, chwil\u0119 razem podsma\u017ca\u0107. Wla\u0107 bulion i zagotowa\u0107. Doda\u0107 przep\u0142ukan\u0105 soczewic\u0119 oraz obrane i pokrojone w kostk\u0119 ziemniaki. Doprawi\u0107 pieprzem, kurkum\u0105, papryk\u0105 i oregano oraz sol\u0105 w razie potrzeby. Gotowa\u0107 przez ok. 3 minuty. W gotuj\u0105c\u0105 si\u0119 zup\u0119 w\u0142o\u017cy\u0107 pokrojon\u0105 w ma\u0142\u0105 kosteczk\u0119 pier\u015b kurczaka. Przykry\u0107 garnek i gotowa\u0107 przez ok. 8 minut. Wla\u0107 przecier pomidorowy i gotowa\u0107 jeszcze przez 3 - 5 minut. Posypa\u0107 zielenin\u0105 (np. szczypiorek, natka, koperek, rze\u017cucha) i podawa\u0107 np. z pieczywem.",modal_preparation_time:"35min.",modal_serving:"3 porcja",modal_difficulty:"\u015brednie",id:"a"},{key:"2",image:"soup_img2.jpg",card_title:"Zupa koperkowa",card_text:"Prosty przepis na zup\u0119 koperkow\u0105 z ziemniakami i marchewk\u0105.",modal_title:"Zupa koperkowa",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"1 \u0142y\u017cka mas\u0142a"},{key:"2",value:"1 cebula"},{key:"3",value:"1 marchewka"},{key:"4",value:"3 ziemniaki"},{key:"5",value:"1 litr roso\u0142u lub bulionu drobiowego lub warzywnego"},{key:"6",value:"szczypta kurkumy i szczypta papryki"},{key:"7",value:"3 \u0142y\u017cki posiekanego koperku"},{key:"8",value:"4 \u0142y\u017cki \u015bmietany do zup 18%"}],modal_text:"W garnku na ma\u015ble zeszkli\u0107 pokrojon\u0105 w kosteczk\u0119 cebul\u0119. Marchewk\u0119 obra\u0107, pokroi\u0107 wzd\u0142u\u017c na 4 cz\u0119\u015bci, nast\u0119pnie posieka\u0107 na cienkie plasterki. Doda\u0107 do garnka z cebul\u0105 i podsma\u017cy\u0107 mieszaj\u0105c przez ok. 3 minuty. Doda\u0107 obrane i pokrojone w kosteczk\u0119 ziemniaki, doprawi\u0107 sol\u0105, pieprzem oraz kurkum\u0105 i papryk\u0105. Mieszaj\u0105c sma\u017cy\u0107 przez ok. 3 minuy. Wla\u0107 bulion i zagotowa\u0107. Przykry\u0107 i gotowa\u0107 przez ok. 15 minut do mi\u0119kko\u015bci warzyw. Na 2 minuty przed ko\u0144cem doda\u0107 posiekany koperek. Odstawi\u0107 zup\u0119 z ognia i zaprawi\u0107 \u015bmietan\u0105: najpierw wymiesza\u0107 j\u0105 z kilkoma \u0142y\u017ckami wywaru, p\xf3\u017aniej dopiero doda\u0107 do garnka z zup\u0105 ci\u0105gle mieszaj\u0105c.",modal_preparation_time:"40min.",modal_serving:"4 porcja",modal_difficulty:"\u015brednie",id:"b"},{key:"3",image:"soup_img3.jpg",card_title:"Zupa og\xf3rkowa",card_text:"Zupa og\xf3rkowa na rosole lub bulionie",modal_title:"Zupa og\xf3rkowa",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"1 \u0142y\u017cka mas\u0142a"},{key:"2",value:"1 \u0142y\u017cka oliwy"},{key:"3",value:"1 ma\u0142a cebula"},{key:"4",value:"1 marchewka"},{key:"5",value:"1,5 litra bulionu (np. drobiowy, warzywny, ros\xf3\u0142)"},{key:"6",value:"300 g ziemniak\xf3w (3 sztuki)"},{key:"7",value:"4 \u015brednie kiszone og\xf3rki"},{key:"8",value:"150 g \u015bmietany 18%"},{key:"9",value:"4 \u0142y\u017cki posiekanego szczypiorku"}],modal_text:"W garnku na ma\u015ble i oliwie zeszkli\u0107 pokrojon\u0105 w kosteczk\u0119 cebul\u0119. Doda\u0107 obran\u0105 i pokrojon\u0105 w kosteczk\u0119 marchewk\u0119 i mieszaj\u0105c sma\u017cy\u0107 przez ok. 3 minuty. Wla\u0107 gor\u0105cy bulion i zagotowa\u0107. Przykry\u0107, zmniejszy\u0107 ogie\u0144 i gotowa\u0107 przez ok. 5 minut. Doda\u0107 obrane i pokrojone w kosteczk\u0119 ziemniaki i gotowa\u0107 przez ok. 10 minut. Doda\u0107 starte na tarce obrane og\xf3rki (ma\u0142ych nie trzeba obiera\u0107) oraz 1/2 szklanki soku z kiszonych og\xf3rk\xf3w (zalewy) je\u015bli mamy. Gotowa\u0107 przez ok. 10 minut. Odstawi\u0107 z ognia. Doda\u0107 szczypiorek oraz zaprawion\u0105 \u015bmietan\u0119 (najpierw wymieszan\u0105 z 2 \u0142y\u017ckami wody, potem z kilkoma \u0142y\u017ckami wywaru).",modal_preparation_time:"45min.",modal_serving:"4 porcja",modal_difficulty:"\u015brednie",id:"c"}];var c=function(){var a=s.map((function(a){return t.a.createElement(m,Object.assign({key:a.key,imgSrc:"../images/"+a.image},a))}));return t.a.createElement(t.a.Fragment,null,t.a.createElement("h1",{className:"start-title"},"Polecane dania:"),a)},d=[{key:"1",image:"break_img1.jpg",card_title:"Jajecznica",card_text:"Pyszna jajecznica ze szczypiorkiem i pomidorami koktailowymi",modal_title:"Jajecznica",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"3 jajka"},{key:"2",value:"2 li\u015bcie szczypiorku"},{key:"3",value:"80g pomidor\xf3w koktajlowych"}],modal_text:"Na patelni rozpu\u015bci\u0107 \u0142y\u017ck\u0119 mas\u0142a. Gdy stanie si\u0119 p\u0142ynne, wbi\u0107 bezpo\u015brednio trzy jajka. Delikatnie i bardzo wolno mieszam. Lekko sol\u0119. Gdy zaczn\u0105 si\u0119 \u015bcina\u0107 dolewam 2-3 \u0142y\u017cki mleka lub \u015bmietanki i sma\u017c\u0119 jeszcze przez chwil\u0119. Przek\u0142adam na talerz i jajecznica gotowa!",modal_preparation_time:"15min.",modal_serving:"1 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"a"},{key:"2",image:"break_img2.jpg",card_title:"Jajka z chorizo",card_text:"Jajka z chorizo z dodatkiem sosu pomidorowego",modal_title:"Jajka z chorizo w sosie pomidorowym",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"75 g kie\u0142baski chorizo"},{key:"2",value:"200 ml przecieru pomidorowego lub krojonych pomidor\xf3w"},{key:"3",value:"4 jajka"}],modal_text:"Na patelni na ma\u0142ym ogniu podsma\u017cy\u0107 pokrojone w plasterki chorizo (przez kilka minut a\u017c wytopi si\u0119 t\u0142uszcz). Ostro\u017cnie wla\u0107 sos pomidorowy (mo\u017ce pryska\u0107) i zagotowa\u0107. Wbi\u0107 jajka i na ma\u0142ym ogniu gotowa\u0107 ok. 10 minut bez mieszania (na ostatnie 3 minuty ewentualnie przykry\u0107 pokrywk\u0105 aby bia\u0142ka si\u0119 \u015bci\u0119\u0142y).",modal_preparation_time:"25min.",modal_serving:"1 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"b"},{key:"3",image:"break_img3.jpg",card_title:"Jaglanka z pekanami i syropem klonowym",card_text:"Jaglanka, orzechy i syrop klonowy.. Pycha",modal_title:"Jaglanka z pekanami i syropem klonowym",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"1/4 szklanki kaszy jaglanej"},{key:"2",value:"1 szklanka mleka (krowiego lub ro\u015blinnego)"},{key:"3",value:"gar\u015b\u0107 orzech\xf3w pekan"},{key:"4",value:"2 \u0142y\u017cki syropu klonowego"}],modal_text:"Kasz\u0119 jaglan\u0105 wsypa\u0107 do garnka, wyp\u0142uka\u0107 2 razy zmieniaj\u0105c wod\u0119. Wyla\u0107 wod\u0119 z p\u0142ukania, wla\u0107 mleko, wymiesza\u0107 i zagotowa\u0107 pod przykryciem. Ustawi\u0107 garnek na najmniejszym palniku, zmniejszy\u0107 ogie\u0144 do minimum i gotowa\u0107 pod przykryciem przez ok. 12 minut. Ugotowan\u0105 kasz\u0119 jaglan\u0105 wy\u0142o\u017cy\u0107 do miseczki, doda\u0107 posiekane orzechy pekan i pola\u0107 syropem klonowym.",modal_preparation_time:"20min.",modal_serving:"1 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"c"},{key:"4",image:"break_img4.jpg",card_title:"Tosty z awokado, jajkiem i sosem holenderskim",card_text:"Tosty na ka\u017cd\u0105 okazj\u0119!",modal_title:"Tosty z awokado, jajkiem w koszulce i sosem holenderskim",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"1/2 porcji sosu holenderskiego"},{key:"2",value:"1 awokado"},{key:"3",value:"mas\u0142o"},{key:"4",value:"2 jajka"},{key:"5",value:"listki bazylii lub natki do dekoracji"}],modal_text:"Przygotowa\u0107 sos holenderski. Awokado umy\u0107, przekroi\u0107 wzd\u0142u\u017c na p\xf3\u0142, usun\u0105\u0107 pestk\u0119 oraz sk\xf3rk\u0119 (najwygodniej wybra\u0107 mi\u0105\u017csz \u0142y\u017ck\u0105). Pokroi\u0107 na plasterki. Tosty lub bu\u0142k\u0119 opiec w tosterze lub na patelni. U\u0142o\u017cy\u0107 na talerzu, posmarowa\u0107 mas\u0142em, przykry\u0107 awokado, doprawi\u0107 sol\u0105 i pieprzem. Zagotowa\u0107 osolon\u0105 wod\u0119 w \u015brednim garnku na g\u0142\u0119boko\u015b\u0107 ok. 10 cm. Gdy woda b\u0119dzie si\u0119 gotowa\u0107, zmniejszy\u0107 ogie\u0144 do \u015bredniego i zrobi\u0107 wir wodny mieszaj\u0105c \u0142y\u017ck\u0105. Wbi\u0107 jajka do miseczek, nast\u0119pnie przela\u0107 delikatnie do wiruj\u0105cej wody. Gotowa\u0107 przez ok. 2,5 - 3 minuty a\u017c bia\u0142ko b\u0119dzie \u015bci\u0119te, a \u017c\xf3\u0142tko pozostanie mi\u0119kkie. Wyj\u0105\u0107 jajka z wody (najlepiej \u0142y\u017ck\u0105 cedzakow\u0105) i u\u0142o\u017cy\u0107 na awokado, doprawi\u0107 sol\u0105 i pieprzem. Na jajka wy\u0142o\u017cy\u0107 sos holenderki, udekorowa\u0107 zielonymi listkami.",modal_preparation_time:"30min.",modal_serving:"1 porcja",modal_difficulty:"\u015brednie",id:"d"}];var p=function(){var a=d.map((function(a){return t.a.createElement(m,Object.assign({key:a.key,imgSrc:"../images/"+a.image},a))}));return t.a.createElement(t.a.Fragment,null,a)},u=[{key:"1",image:"dinner_img1.jpg",card_title:"Kurczak w sosie",card_text:"Kurczak w kremowym sosie pomidorowo-koperkowym",modal_title:"Kurczak w sosie",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"2 pojedyncze filety kurczaka"},{key:"2",value:"2 \u0142y\u017cki oliwy + 1 \u0142y\u017cka mas\u0142a"},{key:"3",value:"1 \u0142y\u017cka m\u0105ki pszennej"},{key:"4",value:"1 \u0142y\u017cka mas\u0142a"},{key:"5",value:"1 \u0142y\u017ceczka papryki w proszku (s\u0142odkiej)"},{key:"6",value:"150 ml wody"},{key:"7",value:"1 \u0142y\u017cka sosu teriyaki, ewentualnie sojowego"},{key:"8",value:"1 \u0142y\u017cka koncentratu pomidorowego"},{key:"9",value:"125 ml \u015bmietanki 30%"},{key:"10",value:"p\u0119czek koperku (ok. 2 \u0142y\u017cki posiekanego)"}],modal_text:"Kurczaka oczy\u015bci\u0107 z b\u0142onek i kostek, pokroi\u0107 na mniejsze filety: odkroi\u0107 pol\u0119dwiczk\u0119 - ruchom\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 filetu, nast\u0119pnie filet przekroi\u0107 wzd\u0142u\u017c na 2 cie\u0144sze cz\u0119\u015bci. Rozbi\u0107 t\u0142uczkiem na jednakow\u0105 grubo\u015b\u0107, ok. 1 cm. Doprawi\u0107 sol\u0105, pieprzem i delikatnie obtoczy\u0107 w m\u0105ce. Rozgrza\u0107 patelni\u0119 z oliw\u0105. W\u0142o\u017cy\u0107 filety kurczaka, podsma\u017ca\u0107 po ok. 2 minuty z ka\u017cdej strony. Odk\u0142ada\u0107 na talerz je\u015bli sma\u017cymy kurczaka partiami i powt\xf3rzy\u0107 z reszt\u0105 mi\u0119sa. Pod koniec sma\u017cenia posypa\u0107 kurczaka papryk\u0105 w proszku i doda\u0107 na patelni\u0119 mas\u0142o. W\u0142o\u017cy\u0107 ca\u0142e mi\u0119so na patelni\u0119 i trzyma\u0107 na ogniu. Oddzielnie wymiesza\u0107 w miseczce wod\u0119 z sosem teriyaki, koncentratem, \u015bmietank\u0105 i koperkiem. Wla\u0107 t\u0119 mieszank\u0119 na patelni\u0119 z mi\u0119sem i zagotowa\u0107. Przek\u0142ada\u0107 mi\u0119so na inne strony, jednocze\u015bnie gotuj\u0105c danie przez ok. 1 - 2 minuty, a\u017c sos nabierze odpowiedniej g\u0119sto\u015bci.",modal_preparation_time:"45min.",modal_serving:"4 porcja",modal_difficulty:"\u015brednie",id:"a"},{key:"2",image:"dinner_img2.jpg",card_title:"\u0141oso\u015b z sosem holenderskim",card_text:"\u0141oso\u015b z sosem holenderskim i m\u0142odymi ziemniakami",modal_title:"\u0141oso\u015b z sosem holenderskim",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"4 filety \u0142ososia po ok. 150 g ka\u017cdy"},{key:"2",value:"marynata: s\xf3l, pieprz, 2 \u0142y\u017cki oliwy, 2 \u0142y\u017cki sosu sojowego, 2 \u0142y\u017cki soku z cytryny, 2 \u0142y\u017ceczki miodu"},{key:"3",value:"1 porcja SOSU HOLENDERSKIEGO"}],modal_text:"Odci\u0105\u0107 sk\xf3rk\u0119 z \u0142ososia. Podzieli\u0107 na porcje, doprawi\u0107 sol\u0105 i pieprzem. U\u0142o\u017cy\u0107 w naczyniu \u017caroodpornym i zala\u0107 oliw\u0105 wymieszan\u0105 z sosem sojowym, sokiem z cytryny i miodem. Przygotowa\u0107 SOS HOLENDERSKI oraz dodatki (np. m\u0142ode ziemniaki, sur\xf3wka). \u0141ososia piec w piekarniku na wysokiej mocy grilla przez ok. 10 minut lub w 220 stopniach C przez ok. 15 minut. U\u0142o\u017cy\u0107 na talerzech, pola\u0107 sosem holenderskim i podawa\u0107 z wybranymi dodatkami.",modal_preparation_time:"30min.",modal_serving:"4 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"b"},{key:"3",image:"dinner_img3.jpg",card_title:"Schab z suszonymi pomidorami",card_text:"Schab z suszonymi pomidorami i kasz\u0105 ",modal_title:"Schab z suszonymi pomidorami",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"600 g schabu (w plastrach, wystekowanego/rozbitego)"},{key:"2",value:"2 \u0142y\u017cki oliwy"},{key:"3",value:"1 \u0142y\u017ceczka suszonego oregano"},{key:"4",value:"200 ml gor\u0105cej wody"},{key:"5",value:"100 ml bia\u0142ego wina p\xf3\u0142wytrawnego"},{key:"6",value:"2 \u0142y\u017cki sosu sojowego"},{key:"7",value:"ok. 10 kawa\u0142k\xf3w suszonych pomidor\xf3w w oliwie + 2 \u0142y\u017cki oliwy z zalewy"},{key:"8",value:"1/2 \u0142y\u017ceczki m\u0105ki ziemniaczanej"}],modal_text:"W szerokim garnku rozgrza\u0107 oliw\u0119 i w\u0142o\u017cy\u0107 plastry schabu. Obsma\u017cy\u0107 na du\u017cym ogniu z obu stron do zrumienienia, nast\u0119pnie doprawi\u0107 sol\u0105, zmielonym pieprzem i suszonym oregano. Wla\u0107 gor\u0105c\u0105 wod\u0119 oraz wino. Doprawi\u0107 sosem sojowym, doda\u0107 suszone pomidory oraz oliw\u0119 z zalewy. Przykry\u0107 i dusi\u0107 na ma\u0142ym ogniu przez ok. 1 godzin\u0119 i 15 minut, lub do mi\u0119kko\u015bci mi\u0119sa. Mniej wi\u0119cej w po\u0142owie gotowania poprzek\u0142ada\u0107 plastry mi\u0119sa na drug\u0105 stron\u0119. Na koniec doda\u0107 przez sitko m\u0105k\u0119 ziemniaczan\u0105, wymiesza\u0107 i zagotowa\u0107.",modal_preparation_time:"20min.",modal_serving:"1 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"c"}];var z=function(){var a=u.map((function(a){return t.a.createElement(m,Object.assign({key:a.key,imgSrc:"../images/"+a.image},a))}));return t.a.createElement(t.a.Fragment,null,a)},y=[{key:"1",image:"dessert_img1.jpg",card_title:"Placki serowe z truskawkami",card_text:"Placki serowe z truskawkami i cukrem pudrem",modal_title:"Placki serowe z truskawkami",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"250 g sera bia\u0142ego, twarogu"},{key:"2",value:"2 jajka"},{key:"3",value:"3 \u0142y\u017cki cukru"},{key:"4",value:"2 \u0142y\u017cki oleju ro\u015blinnego"},{key:"5",value:"2 \u0142y\u017cki oleju ro\u015blinnego"},{key:"6",value:"1 i 1/3 szklanki m\u0105ki pszennej"},{key:"7",value:"1 \u0142y\u017cka sosu teriyaki, ewentualnie sojowego"},{key:"8",value:"2 \u0142y\u017ceczki proszku do pieczenia"},{key:"9",value:"kilka truskawek"}],modal_text:"Do miski w\u0142o\u017cy\u0107 twar\xf3g i rozgnie\u015b\u0107 go prask\u0105 do ziemniak\xf3w. Doda\u0107 jajka, cukier i wymiesza\u0107 r\xf3zg\u0105, nast\u0119pnie wla\u0107 olej oraz mleko i ponownie wymiesza\u0107. W drugiej misce wymiesza\u0107 m\u0105k\u0119 z proszkiem do pieczenia. Kr\xf3tko po\u0142\u0105czy\u0107 sk\u0142adniki z dw\xf3ch misek za pomoc\u0105 \u0142y\u017cki na do\u015b\u0107 g\u0119st\u0105 mas\u0119. Rozgrza\u0107 patelni\u0119 (np. nale\u015bnikow\u0105 lub inn\u0105 z nieprzywieraj\u0105c\u0105 pow\u0142ok\u0105), nak\u0142ada\u0107 po 2 \u0142y\u017cki ciasta na jednego placka, wyr\xf3wna\u0107 powierzchni\u0119 i sma\u017cy\u0107 na \u015brednim ogniu do czasu a\u017c urosn\u0105 i b\u0119d\u0105 \u0142adnie zrumienione przez oko\u0142o 2,5 minuty. Gdy placki troch\u0119 podrosn\u0105 wcisn\u0105\u0107 w ciasto po ok. 4 plasterki truskawek. Przewr\xf3ci\u0107 na drug\u0105 stron\u0119 i sma\u017cy\u0107 do zrumienienia w podobnym czasie jak poprzednio. Posypa\u0107 cukrem pudrem.",modal_preparation_time:"50min.",modal_serving:"ok. 13sztuk",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"a"},{key:"2",image:"dessert_img2.jpg",card_title:"Malinowy budy\u0144 jaglany",card_text:"Pyszny budy\u0144 jaglany z dodatkiem malin",modal_title:"Malinowy budy\u0144 jaglany",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"1/2 szklanki kaszy jaglanej"},{key:"2",value:"2 szklanki mleka"},{key:"3",value:"ok. 1/2 szklanki malin (\u015bwie\u017cych lub mro\u017conych)"},{key:"4",value:"3 \u0142y\u017cki syropu/soku malinowego"}],modal_text:"Do sitka wsypa\u0107 kasz\u0119 jaglan\u0105 i wyp\u0142uka\u0107 pod bie\u017c\u0105c\u0105 wod\u0105. W\u0142o\u017cy\u0107 do rondelka, wla\u0107 mleko i zagotowa\u0107 pod przykryciem. Zmniejszy\u0107 ogie\u0144 do minimum i gotowa\u0107 15 minut nie otwieraj\u0105c garnka. Ugotowan\u0105 kasz\u0119 zmiksowa\u0107 w blenderze (stoj\u0105cym, kielichowym) na g\u0142adki mus z dodatkiem (rozmro\u017conych) malin oraz syropu malinowego. Je\u015bli budy\u0144 jest za g\u0119sty mo\u017cna doda\u0107 wi\u0119cej mleka. Podawa\u0107 z dodatkowymi malinami i/lub syropem malinowym.",modal_preparation_time:"25min.",modal_serving:"2 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"b"},{key:"3",image:"dessert_img3.jpg",card_title:"Ciasteczka z czekolad\u0105",card_text:"Kruche ciasteczka kakaowe z p\u0142ynn\u0105 czekolad\u0105",modal_title:"Ciasteczka z czekolad\u0105",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"100 g czekolady deserowej"},{key:"2",value:"100 g mas\u0142a"},{key:"3",value:"1/2 szklanki cukru pudru"},{key:"4",value:"2 \u0142y\u017cki kakao"},{key:"5",value:"1 jajko"},{key:"6",value:"220 g (1 i 1/3 szklanki) m\u0105ki pszennej"},{key:"7",value:"1/2 \u0142y\u017ceczki sody"},{key:"8",value:"1/4 \u0142y\u017ceczki proszku do pieczenia"}],modal_text:"Czekolad\u0119 podzieli\u0107 na kostki. Mas\u0142o pokroi\u0107 i ociepli\u0107 w temperaturze pokojowej. Piekarnik nagrza\u0107 do 180 stopni C. Mas\u0142o ubi\u0107 na jasny krem razem z cukrem pudrem i kakao (ok. 5 minut). Doda\u0107 jajko i ubija\u0107 jeszcze przez ok. 3 minuty. W oddzielnej misce wymiesza\u0107 m\u0105k\u0119 z sod\u0105 oczyszczon\u0105 i proszkiem do pieczenia. Przesypa\u0107 do ubitej masy i wymiesza\u0107. Mas\u0119 podzieli\u0107 na oko\u0142o 13 cz\u0119\u015bci. Formowa\u0107 placuszki, na \u015brodku k\u0142a\u015b\u0107 po kostce czekolady i zlepia\u0107 dok\u0142adnie brzegi ciasta. Uk\u0142ada\u0107 na blaszk\u0119 wy\u0142o\u017con\u0105 papierem do pieczenia. Wstawi\u0107 do nagrzanego piekarnika i piec przez ok. 13 minut.",modal_preparation_time:"20min.",modal_serving:"1 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"c"}];var g=function(){var a=y.map((function(a){return t.a.createElement(m,Object.assign({key:a.key,imgSrc:"../images/"+a.image},a))}));return t.a.createElement(t.a.Fragment,null,a)},w=[{key:"1",image:"supper_img1.jpg",card_title:"Sa\u0142atka z awokado, w\u0119dzon\u0105 ryb\u0105 i oliwkami",card_text:"Sa\u0142atka z awokado, w\u0119dzonym halibutem, zielonymi oliwkami, natk\u0105 pietruszki i cebul\u0105.",modal_title:"Sa\u0142atka z awokado, w\u0119dzon\u0105 ryb\u0105 i oliwkami",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"40 g (2 gar\u015bcie) rukoli"},{key:"2",value:"1 awokado"},{key:"3",value:"100 g w\u0119dzonej ryby"},{key:"4",value:"1/2 ma\u0142ej cebuli"},{key:"5",value:"10 zielonych oliwek"},{key:"6",value:"2 \u0142y\u017cki listk\xf3w natki pietruszki"},{key:"7",value:"2 \u0142y\u017cki oliwy extra vergine"},{key:"8",value:"sok z 1/2 cytryny"},{key:"9",value:"s\xf3l, pieprz"}],modal_text:"Rukol\u0119 u\u0142o\u017cy\u0107 w salaterkach, Awokado przekroi\u0107 na p\xf3\u0142, wyj\u0105\u0107 pestk\u0119, wydr\u0105\u017cy\u0107 \u015brodek i pokroi\u0107 na kawa\u0142ki. U\u0142o\u017cy\u0107 na rukoli. W\u0119dzon\u0105 ryb\u0119 pokroi\u0107 na kawa\u0142ki a cebul\u0119 w cienkie p\xf3\u0142plasterki, doda\u0107 do sa\u0142atki. Doprawi\u0107 sol\u0105 i \u015bwie\u017co zmielonym pieprzem. Posypa\u0107 wszystko natk\u0105 pietruszki i oliwkami, nast\u0119pnie pola\u0107 oliw\u0105 extra vergine oraz skropi\u0107 sokiem z cytryny.",modal_preparation_time:"25min.",modal_serving:"2 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"a"},{key:"2",image:"supper_img2.jpg",card_title:"Szasz\u0142yki z kie\u0142basy w cie\u015bcie francuskim",card_text:"Bardzo prosty przepis na pyszn\u0105 przek\u0105sk\u0119 ",modal_title:"Szasz\u0142yki z kie\u0142basy w cie\u015bcie francuskim",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"375 g ciasta francuskiego"},{key:"2",value:"500 g dobrej kie\u0142basy np. wiejskiej"},{key:"3",value:"patyczki szasz\u0142ykowe"},{key:"4",value:"1 \u0142y\u017cka majeranku"}],modal_text:"Piekarnik nagrza\u0107 do 220 stopni C. Ciasto francuskie przekroi\u0107 wzd\u0142u\u017c na 2 paski o szeroko\u015bci ok. 15 cm. Kie\u0142bas\u0119 obra\u0107 je\u015bli jest taka konieczno\u015b\u0107 (kie\u0142basy wiejskiej nie obieram), pokroi\u0107 na kawa\u0142ki o d\u0142ugo\u015bci odpowiadaj\u0105cej szeroko\u015bci pask\xf3w ciasta francuskiego. Ka\u017cdy kawa\u0142ek kie\u0142basy zawin\u0105\u0107 w jedn\u0105 warstw\u0119 ciasta francuskiego, nast\u0119pnie pokroi\u0107 na ok. 2 cm plasterki. Nadzia\u0107 je na patyczki szasz\u0142ykowe, po ok. 4 plasterki na ka\u017cdy szasz\u0142yk. U\u0142o\u017cy\u0107 na du\u017cej blaszce do pieczenia wy\u0142o\u017conej papierem do pieczenia. Posypa\u0107 majerankiem. Piec przez ok. 25 - 30 minut na z\u0142oty kolor.",modal_preparation_time:"45min.",modal_serving:"6 porcja",modal_difficulty:"\u015brednie",id:"b"},{key:"3",image:"supper_img3.jpg",card_title:"Zapiekanki z pieczarkami i serem",card_text:"Najlepsze domowe zapiekanki",modal_title:"Zapiekanki z pieczarkami i serem",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"1 bagietka"},{key:"2",value:"400 g pieczarek"},{key:"3",value:"1 cebula"},{key:"4",value:"2 \u0142y\u017cki mas\u0142a (np. klarowanego)"},{key:"1",value:"s\xf3l i pieprz"},{key:"2",value:"opcjonalnie: 150 g szynki"},{key:"3",value:"150 g tartego sera np. mozzarella"},{key:"4",value:"ketchup"}],modal_text:"Bagietk\u0119 przekroi\u0107 na 2 r\xf3wne cz\u0119\u015bci, nast\u0119pnie wzd\u0142u\u017c na p\xf3\u0142. Pieczarki umy\u0107, osuszy\u0107 i drobno posieka\u0107 na desce. Cebul\u0119 obra\u0107 i pokroi\u0107 w ma\u0142\u0105 kosteczk\u0119. Na patelni rozgrza\u0107 \u0142y\u017ck\u0119 mas\u0142a, w\u0142o\u017cy\u0107 cebul\u0119 i zeszkli\u0107 j\u0105. Doda\u0107 posiekane lub starte na tarce pieczarki, kolejn\u0105 \u0142y\u017ck\u0119 mas\u0142a i sma\u017cy\u0107 co chwil\u0119 mieszaj\u0105c przez oko\u0142o 5 minut, pod koniec doprawi\u0107 sol\u0105 oraz pieprzem. Je\u015bli usma\u017cone pieczarki maj\u0105 wi\u0119ksze kawa\u0142ki mo\u017cna je rozdrobni\u0107 w melakserze. Piekarnik nagrza\u0107 do 200 stopni C. Farsz pieczarkowy wy\u0142o\u017cy\u0107 na bu\u0142ki, posypa\u0107 opcjonalnie pokrojon\u0105 w kosteczk\u0119 szynk\u0105, nast\u0119pnie tartym serem. U\u0142o\u017cy\u0107 na blaszce do pieczenia i wstawi\u0107 do nagrzanego piekarnika. Piec do zrumienienia przez ok. 7 minut. Podawa\u0107 z ketchupem.",modal_preparation_time:"30min.",modal_serving:"2 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"c"}];var j=function(){var a=w.map((function(a){return t.a.createElement(m,Object.assign({key:a.key,imgSrc:"../images/"+a.image},a))}));return t.a.createElement(t.a.Fragment,null,a)},_=[{key:"1",image:"soup_img1.jpg",card_title:"Zupa z soczewicy",card_text:"Zupa z soczewicy z ziemniakami i kurczakiem",modal_title:"Zupa z soczewicy",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"2 \u0142y\u017cki oliwy"},{key:"2",value:"1 cebula"},{key:"3",value:"1 marchewka"},{key:"4",value:"2 litry bulionu"},{key:"5",value:"1/2 szklanki czerwonej soczewicy"},{key:"6",value:"3 ziemniaki"},{key:"7",value:"po 1/2 \u0142y\u017ceczki pieprzu, kurkumy, papryki s\u0142odkiej i oregano"},{key:"8",value:"1 pojedynczy filet z kurczaka"},{key:"9",value:"2/3 szklanki przecieru pomidorowego"}],modal_text:"W garnku na oliwie zeszkli\u0107 pokrojon\u0105 w kosteczk\u0119 cebul\u0119. Doda\u0107 obran\u0105 i start\u0105 marchewk\u0119 i wymiesza\u0107, chwil\u0119 razem podsma\u017ca\u0107. Wla\u0107 bulion i zagotowa\u0107. Doda\u0107 przep\u0142ukan\u0105 soczewic\u0119 oraz obrane i pokrojone w kostk\u0119 ziemniaki. Doprawi\u0107 pieprzem, kurkum\u0105, papryk\u0105 i oregano oraz sol\u0105 w razie potrzeby. Gotowa\u0107 przez ok. 3 minuty. W gotuj\u0105c\u0105 si\u0119 zup\u0119 w\u0142o\u017cy\u0107 pokrojon\u0105 w ma\u0142\u0105 kosteczk\u0119 pier\u015b kurczaka. Przykry\u0107 garnek i gotowa\u0107 przez ok. 8 minut. Wla\u0107 przecier pomidorowy i gotowa\u0107 jeszcze przez 3 - 5 minut. Posypa\u0107 zielenin\u0105 (np. szczypiorek, natka, koperek, rze\u017cucha) i podawa\u0107 np. z pieczywem.",modal_preparation_time:"35min.",modal_serving:"3 porcja",modal_difficulty:"\u015brednie",id:"a"},{key:"2",image:"soup_img2.jpg",card_title:"Zupa koperkowa",card_text:"Prosty przepis na zup\u0119 koperkow\u0105 z ziemniakami i marchewk\u0105.",modal_title:"Zupa koperkowa",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"1 \u0142y\u017cka mas\u0142a"},{key:"2",value:"1 cebula"},{key:"3",value:"1 marchewka"},{key:"4",value:"3 ziemniaki"},{key:"5",value:"1 litr roso\u0142u lub bulionu drobiowego lub warzywnego"},{key:"6",value:"szczypta kurkumy i szczypta papryki"},{key:"7",value:"3 \u0142y\u017cki posiekanego koperku"},{key:"8",value:"4 \u0142y\u017cki \u015bmietany do zup 18%"}],modal_text:"W garnku na ma\u015ble zeszkli\u0107 pokrojon\u0105 w kosteczk\u0119 cebul\u0119. Marchewk\u0119 obra\u0107, pokroi\u0107 wzd\u0142u\u017c na 4 cz\u0119\u015bci, nast\u0119pnie posieka\u0107 na cienkie plasterki. Doda\u0107 do garnka z cebul\u0105 i podsma\u017cy\u0107 mieszaj\u0105c przez ok. 3 minuty. Doda\u0107 obrane i pokrojone w kosteczk\u0119 ziemniaki, doprawi\u0107 sol\u0105, pieprzem oraz kurkum\u0105 i papryk\u0105. Mieszaj\u0105c sma\u017cy\u0107 przez ok. 3 minuy. Wla\u0107 bulion i zagotowa\u0107. Przykry\u0107 i gotowa\u0107 przez ok. 15 minut do mi\u0119kko\u015bci warzyw. Na 2 minuty przed ko\u0144cem doda\u0107 posiekany koperek. Odstawi\u0107 zup\u0119 z ognia i zaprawi\u0107 \u015bmietan\u0105: najpierw wymiesza\u0107 j\u0105 z kilkoma \u0142y\u017ckami wywaru, p\xf3\u017aniej dopiero doda\u0107 do garnka z zup\u0105 ci\u0105gle mieszaj\u0105c.",modal_preparation_time:"40min.",modal_serving:"4 porcja",modal_difficulty:"\u015brednie",id:"b"},{key:"3",image:"soup_img3.jpg",card_title:"Zupa og\xf3rkowa",card_text:"Zupa og\xf3rkowa na rosole lub bulionie",modal_title:"Zupa og\xf3rkowa",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"1 \u0142y\u017cka mas\u0142a"},{key:"2",value:"1 \u0142y\u017cka oliwy"},{key:"3",value:"1 ma\u0142a cebula"},{key:"4",value:"1 marchewka"},{key:"5",value:"1,5 litra bulionu (np. drobiowy, warzywny, ros\xf3\u0142)"},{key:"6",value:"300 g ziemniak\xf3w (3 sztuki)"},{key:"7",value:"4 \u015brednie kiszone og\xf3rki"},{key:"8",value:"150 g \u015bmietany 18%"},{key:"9",value:"4 \u0142y\u017cki posiekanego szczypiorku"}],modal_text:"W garnku na ma\u015ble i oliwie zeszkli\u0107 pokrojon\u0105 w kosteczk\u0119 cebul\u0119. Doda\u0107 obran\u0105 i pokrojon\u0105 w kosteczk\u0119 marchewk\u0119 i mieszaj\u0105c sma\u017cy\u0107 przez ok. 3 minuty. Wla\u0107 gor\u0105cy bulion i zagotowa\u0107. Przykry\u0107, zmniejszy\u0107 ogie\u0144 i gotowa\u0107 przez ok. 5 minut. Doda\u0107 obrane i pokrojone w kosteczk\u0119 ziemniaki i gotowa\u0107 przez ok. 10 minut. Doda\u0107 starte na tarce obrane og\xf3rki (ma\u0142ych nie trzeba obiera\u0107) oraz 1/2 szklanki soku z kiszonych og\xf3rk\xf3w (zalewy) je\u015bli mamy. Gotowa\u0107 przez ok. 10 minut. Odstawi\u0107 z ognia. Doda\u0107 szczypiorek oraz zaprawion\u0105 \u015bmietan\u0119 (najpierw wymieszan\u0105 z 2 \u0142y\u017ckami wody, potem z kilkoma \u0142y\u017ckami wywaru).",modal_preparation_time:"45min.",modal_serving:"4 porcja",modal_difficulty:"\u015brednie",id:"c"}];var b=function(){var a=_.map((function(a){return t.a.createElement(m,Object.assign({key:a.key,imgSrc:"../images/"+a.image},a))}));return t.a.createElement(t.a.Fragment,null,a)},v=[{key:"1",image:"vege_img1.jpg",card_title:"Sur\xf3wka z m\u0142odej kapusty",card_text:"Pyszna i zdrowa sezonowa sur\xf3wka z m\u0142odej kapusty.",modal_title:"Sur\xf3wka z m\u0142odej kapusty",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"1/2 g\u0142\xf3wki m\u0142odej kapusty"},{key:"2",value:"1 m\u0142oda cebula"},{key:"3",value:"2 marchewki"},{key:"4",value:"1 p\u0119czek koperku"},{key:"5",value:"3 \u0142y\u017cki oleju ro\u015blinnego lub oliwy"},{key:"6",value:"1 \u0142y\u017cka soku z cytryny"}],modal_text:"Kapust\u0119 umy\u0107, osuszy\u0107, drobno poszatkowa\u0107 i w\u0142o\u017cy\u0107 do wi\u0119kszej miski. Doda\u0107 pokrojon\u0105 w drobn\u0105 kosteczk\u0119 cebul\u0119, obran\u0105 i start\u0105 na tarce marchewk\u0119 oraz posiekany koperek. Wla\u0107 olej lub oliw\u0119, sok z cytryny, doprawi\u0107 ca\u0142o\u015b\u0107 sol\u0105 oraz pieprzem, wymiesza\u0107.",modal_preparation_time:"25min.",modal_serving:"4 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"a"},{key:"2",image:"vege_img2.jpg",card_title:"Smoothie z buraka i ananasa",card_text:"Smoothie z buraka i ananasa z bananem i imbirem.",modal_title:"Smoothie z buraka i ananasa",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"1 burak \u015bredniej wielko\u015bci (ugotowany lub \u015bwie\u017cy)"},{key:"2",value:"1/3 \u015bwie\u017cego ananasa"},{key:"3",value:"1 banan"},{key:"4",value:"1 pomara\u0144cza (wyci\u015bni\u0119ty sok)"},{key:"5",value:"ok. 2 cm kawa\u0142ek imbiru"},{key:"6",value:"1 szklanka zimnej wody"},{key:"7",value:"sok z 1/2 limonki lub cytryny"}],modal_text:"Je\u015bli gotujemy buraka nale\u017cy go umy\u0107 (nie obiera\u0107). W\u0142o\u017cy\u0107 do garnka, zala\u0107 wod\u0105 i gotowa\u0107 do mi\u0119kko\u015bci przez ok. 1 godzin\u0119 i 15 minut. Odcedzi\u0107, ostudzi\u0107 i obra\u0107 ze sk\xf3rki. Buraka ugotowanego lub \u015bwie\u017cego pokroi\u0107 na kawa\u0142ki i w\u0142o\u017cy\u0107 do pojemnika blendera. Ananasa umy\u0107 i odkroi\u0107 potrzeb\u0105 cz\u0119\u015b\u0107. Obra\u0107 do\u015b\u0107 grubo ze sk\xf3rki, tak aby pozosta\u0142 sam mi\u0119kki mi\u0105\u017csz, odkroi\u0107 twardy \u015brodek. Mi\u0105\u017csz pokroi\u0107 na kawa\u0142ki i doda\u0107 do buraka. Doda\u0107 obranego banana, sok z pomara\u0144czy, obrany i pokrojony na plasterki imbir, wod\u0119 oraz sok z limonki lub cytryny. Zmiksowa\u0107 w stoj\u0105cym blenderze na g\u0142adkie smoothie.",modal_preparation_time:"35min.",modal_serving:"2-3 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"b"},{key:"3",image:"vege_img3.jpg",card_title:"Owsianka kokosowa z malinami",card_text:"Pyszna, aksamitnie kremowa owsianka kokosowa z malinami.",modal_title:"Owsianka kokosowa z malinami",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"1 szklanka p\u0142atk\xf3w owsianych g\xf3rskich"},{key:"2",value:"1 \u0142y\u017cka cukru"},{key:"3",value:"1 szklanka mleka kokosowego (z puszki)"},{key:"4",value:"1 szklanka mro\u017conych lub \u015bwie\u017cych malin"},{key:"4",value:"opcjonalnie: syrop klonowy i/lub \u015bwie\u017cy sok z pomara\u0144czy"}],modal_text:"P\u0142atki owsiane wsypa\u0107 do garnka i zala\u0107 wi\u0119ksz\u0105 ilo\u015bci\u0105 wody z kranu, wymiesza\u0107 i wyla\u0107 m\u0119tn\u0105 wod\u0119, powt\xf3rzy\u0107 jeszcze 2 - 3 razy a\u017c woda b\u0119dzie czysta bez resztek \u0142usek ziarna. Wla\u0107 \u015bwie\u017c\u0105 wod\u0119 w ilo\u015bci 1 i 1/2 szklanki i zagotowa\u0107. Zmniejszy\u0107 ogie\u0144, przykry\u0107 i gotowa\u0107 przez ok. 8 minut, w mi\u0119dzyczasie kilka razy zamiesza\u0107. Zdj\u0105\u0107 pokryw\u0119, doda\u0107 mleko kokosowe oraz cukier do smaku, wymiesza\u0107 i zagotowa\u0107. Gotowa\u0107 przez ok. 5 minut co chwil\u0119 mieszaj\u0105c. Maliny w\u0142o\u017cy\u0107 do odzielnego garnka i mieszaj\u0105c podgrzewa\u0107 a\u017c si\u0119 rozpadn\u0105. Wy\u0142o\u017cy\u0107 na porcje owsianki, mo\u017cna dodatkowo pola\u0107 syropem klonowym lub sokiem pomara\u0144czowym.",modal_preparation_time:"40min.",modal_serving:"3 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"c"}];var f=function(){var a=v.map((function(a){return t.a.createElement(m,Object.assign({key:a.key,imgSrc:"../images/"+a.image},a))}));return t.a.createElement(t.a.Fragment,null,a)},x=[{key:"1",image:"cocktail_img1.jpg",card_title:"Jogurtowy koktajl z arbuza",card_text:"Jogurtowy koktajl z arbuza",modal_title:"Jogurtowy koktajl z arbuza",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"300 g mi\u0105\u017cszu arbuza bez pestek"},{key:"2",value:"250 ml jogurtu naturalnego"},{key:"3",value:"100 g lod\xf3w jogurtowych"}],modal_text:"Sk\u0142adniki dok\u0142adnie zmiksowa\u0107 i gotowe! Smacznego :)",modal_preparation_time:"15min.",modal_serving:"2 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"a"},{key:"2",image:"cocktail_img2.jpg",card_title:"Koktajl brzoskwiniowy",card_text:"\u015aniadaniowy shake z brzoskwini\u0105 i p\u0142atkami owsianymi",modal_title:"Koktajl brzoskwiniowy",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"2 \u0142y\u017cki p\u0142atk\xf3w owsianych"},{key:"2",value:"1 brzoskwinia"},{key:"3",value:"1 ma\u0142y banan"},{key:"2",value:"1 szklanka soku pomara\u0144czowego lub jab\u0142kowego"},{key:"3",value:"5 \u0142y\u017cek jogurtu naturalnego"}],modal_text:"P\u0142atki owsiane zala\u0107 ma\u0142\u0105 ilo\u015bci\u0105 gor\u0105cej wody, odstawi\u0107 na oko\u0142o 10 minut. Namoczone p\u0142atki zmiksowa\u0107 z brzoskwini\u0105, obranym bananem, sokiem i jogurtem.",modal_preparation_time:"25min.",modal_serving:"1 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"b"},{key:"3",image:"cocktail_img3.jpg",card_title:"Koktajl jagodowy",card_text:"Na jogurcie i soku owocowym, z dodatkiem banana",modal_title:"Koktajl jagodowy",modal_text_ingredients:[{key:"1",value:"4 \u0142y\u017cki jag\xf3d"},{key:"2",value:"1 banan ok. 200 - 250 g"},{key:"3",value:"200 g jogurtu naturalnego"},{key:"4",value:"100 ml soku jab\u0142kowego lub ananasowego"}],modal_text:"Do pojemnika blendera w\u0142o\u017cy\u0107 op\u0142ukane jagody i obranego banana. Doda\u0107 jogurt oraz sok, zmiksowa\u0107.",modal_preparation_time:"20min.",modal_serving:"1 porcja",modal_difficulty:"\u0142atwe",id:"c"}];var h=function(){var a=x.map((function(a){return t.a.createElement(m,Object.assign({key:a.key,imgSrc:"../images/"+a.image},a))}));return t.a.createElement(t.a.Fragment,null,a)};var E=function(){return t.a.createElement("h1",null,"Nie ma takiej strony.")};var N=function(){return t.a.createElement(t.a.Fragment,null,t.a.createElement(l.c,null,t.a.createElement(l.a,{path:"/",exact:!0,component:c}),t.a.createElement(l.a,{path:"/breakfast",component:p}),t.a.createElement(l.a,{path:"/diner",component:z}),t.a.createElement(l.a,{path:"/desserts",component:g}),t.a.createElement(l.a,{path:"/supper",component:j}),t.a.createElement(l.a,{path:"/soup",component:b}),t.a.createElement(l.a,{path:"/vege",component:f}),t.a.createElement(l.a,{path:"/cocktails",component:h}),t.a.createElement(l.a,{component:E})))},P=i(21),D=i(18),W=i.n(D),S=i(19),O=i.n(S),Z=i(20),K=i.n(Z),J=(i(56),[{index:"1",name:"Start",path:"/",exact:!0},{index:"2",name:"\u015aniadanie",path:"/breakfast"},{index:"3",name:"Dania obiadowe",path:"/diner"},{index:"4",name:"Desery",path:"/desserts"},{index:"5",name:"Kolacja",path:"/supper"},{index:"6",name:"Zupy",path:"/soup"},{index:"7",name:"Dania vege",path:"/vege"},{index:"8",name:"Koktajle",path:"/cocktails"}]);var M=function(){var a=Object(o.useState)(!0),e=Object(P.a)(a,2),i=e[0],n=e[1],r=J.map((function(a){return t.a.createElement("li",{key:a.index,className:"nav-item"},t.a.createElement(k.b,{to:a.path,exact:!!a.exact&&a.exact,onClick:function(){return n(!i)}},a.name))})),l=i?"collapse navbar-collapse":"collapse navbar-collapse show";return t.a.createElement(t.a.Fragment,null,t.a.createElement("div",{id:"carouselExampleIndicators",className:"carousel slide","data-ride":"carousel"},t.a.createElement("ol",{className:"carousel-indicators"},t.a.createElement("li",{"data-target":"#carouselExampleIndicators","data-slide-to":"0",className:"active"}),t.a.createElement("li",{"data-target":"#carouselExampleIndicators","data-slide-to":"1"}),t.a.createElement("li",{"data-target":"#carouselExampleIndicators","data-slide-to":"2"})),t.a.createElement("div",{className:"carousel-inner"},t.a.createElement("div",{className:"carousel-item active"},t.a.createElement("img",{className:"d-block w-100",src:W.a,alt:"First slide"})),t.a.createElement("div",{className:"carousel-item"},t.a.createElement("img",{className:"d-block w-100",src:O.a,alt:"Second slide"})),t.a.createElement("div",{className:"carousel-item"},t.a.createElement("img",{className:"d-block w-100",src:K.a,alt:"Third slide"}))),t.a.createElement("a",{className:"carousel-control-prev",href:"#carouselExampleIndicators",role:"button","data-slide":"prev"},t.a.createElement("span",{className:"carousel-control-prev-icon","aria-hidden":"true"}),t.a.createElement("span",{className:"sr-only"},"Previous")),t.a.createElement("a",{className:"carousel-control-next",href:"#carouselExampleIndicators",role:"button","data-slide":"next"},t.a.createElement("span",{className:"carousel-control-next-icon","aria-hidden":"true"}),t.a.createElement("span",{className:"sr-only"},"Next"))),t.a.createElement("nav",{className:"navbar navbar-dark bg-dark",role:"navigation"},t.a.createElement("div",{className:"container"},t.a.createElement("div",{className:"navbar-header"},t.a.createElement("button",{onClick:function(){return n(!i)},type:"button",className:"navbar-toggler","data-toggle":"collapse","data-target":"#bs-navbar-collapse","aria-controls":"navbarToggleExternalContent","aria-expanded":"false","aria-label":"Toggle navigation"},t.a.createElement("span",{className:"navbar-toggler-icon"}))),t.a.createElement("div",{className:"".concat(l),id:"bs-navbar-collapse"},t.a.createElement("ul",{className:"nav navbar-nav"},r)))))},C=(i(57),[{index:"1",name:"Start",path:"/",exact:!0},{index:"2",name:"\u015aniadanie",path:"/breakfast"},{index:"3",name:"Dania obiadowe",path:"/diner"},{index:"4",name:"Desery",path:"/desserts"},{index:"5",name:"Kolacja",path:"/supper"},{index:"6",name:"Zupy",path:"/soup"},{index:"7",name:"Dania vege",path:"/vege"},{index:"8",name:"Koktajle",path:"/cocktails"}]);var F=function(){var a=C.map((function(a){return t.a.createElement("li",{key:a.name},t.a.createElement(k.b,{to:a.path,exact:!!a.exact&&a.exact},a.name))}));return t.a.createElement("nav",{className:"main"},t.a.createElement("ul",null,a))};i(58);var U=function(){return t.a.createElement("p",null,"Ksi\u0105\u017cka kucharska 2020\xa9Wszelkie prawa zastrze\u017cone")};i(59);var G=function(){return t.a.createElement(k.a,{basename:"/cookbook-app"},t.a.createElement("div",{className:"App"},t.a.createElement("div",{className:"header"},t.a.createElement("header",null,t.a.createElement(M,null))),t.a.createElement("div",{className:"main"},t.a.createElement("div",{className:"navigation"},t.a.createElement("aside",null,t.a.createElement(F,null))),t.a.createElement("div",{className:"content"},t.a.createElement("section",null,t.a.createElement(N,null)))),t.a.createElement("div",{className:"footer"},t.a.createElement("footer",null,t.a.createElement(U,null)))))};Boolean("localhost"===window.location.hostname||"[::1]"===window.location.hostname||window.location.hostname.match(/^127(?:\.(?:25[0-5]|2[0-4][0-9]|[01]?[0-9][0-9]?)){3}$/));r.a.render(t.a.createElement(G,null),document.getElementById("root")),"serviceWorker"in navigator&&navigator.serviceWorker.ready.then((function(a){a.unregister()})).catch((function(a){console.error(a.message)}))}],[[22,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.ff435863.chunk.js.map